\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \task{Вопрос 19}{Классы LR(k)-грамматик и LR(k)-языков. Совпадение классов SLR(1), LR
  и Det.}
  
  \bigskip\bigskip
  {\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
  \bigskip

  \olist {
    {$LR(k)$-грамматика $G$}
    /{- $G$, если из того, что при правом выводе в ней некоторой r-формы
    $\al\beta u$ последним применялось правило $A\then\beta$, следует, что
    это же правило применялось последним при выводе любой r-формы $\al\beta v$
    такой, что $first_k(v) = first_k(u)$. (Как обычно, здесь $u$ и $v$ –
    цепочки терминалов, $\al$ и $\beta$ – произвольные цепочки).},
    %
    {$LR$-грамматика $G$}
    /{- $G$, если она является $LR(k)$-грамматикой для некоторого $k$.},
    %
    {$LR(k)$-язык}
    /{- язык, если существует $LR(k)$-грамматика, его порождающая.}
  }

  \bigskip\bigskip
  {\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
  \bigskip

  \olistm {
    {О связи классов $LR(k)$-грамматик для разных $k$}
    /{Из определений легко следуют включения: \fl {
      LR(0) \subseteq LR(1) \subseteq ... \subseteq LR(k) \subseteq ...
      \subseteq LR
    }
    \\Также, можно доказать, что все включения являются строгими.},
    %
    {Об $SLR(1)$-грамматиках}
    /{Любой язык, порождаемый LR-грамматикой, порождается некоторой
    $SLR(1)$-грамматикой.},
    %
    {Следствие из теоремы об $SLR(1)$-грамматиках}
    /{$SLR(1)$-, $LALR(1)$-, $LR(1)$-, $LR(k)$-грамматики порождают один и тот
    же класс языков - класс $LR$-языков.},
    %
    {О распознавании $LR$-языков}
    /{Класс $LR$-языков совпадает с классом языков, распознаваемых ДМПА.}
  }

  \bigskip\bigskip
  {\m ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО}
  \bigskip

  \olistm {
    {Комментарий к определению $LR(k)$-грамматики}
    /{- Другими словами, это определение означает, что анализатор типа
    перенос–свертка может однозначно определить основу и правило для свертки, 
    зная содержимое стека и $k$ первых символов входного потока (либо весь остаток
    входной цепочки, если он короче $k$ символов). Тем самым данное определение
    в случае $k = 0$ эквивалентно определению $LR(0)$-грамматики, а в случае
    $k = 1$ – определению $LR(1)$-грамматики.}
  }
\end{document}